Trump：燒國旗應坐監一年或失公民身份

特朗普當選美國總統，一度引發大批民眾上街示威，當中有人焚燒國旗以示不滿。特朗普今日終於開火，在Twitter提倡燒國旗者應坐監一年，或是失去公民身份。

特朗普今日在Twitter發文：「沒有人應被容許焚燒美國國旗。如果他們這樣做，就一定要有後果：可能是失去公民身份或入獄一年。」

事實上，美國最高法院曾兩次確認，焚燒國旗屬言論自由的一種。在1989年最高法院裁定燃燒國旗的行為是「象徵性言論」，應受到保障。翌年國會通過了國旗保護法，但法案被指違憲，最後被最高法院推翻。

熱衷Twitter的特朗普，亦在27日發表爭議性言論，稱如果不計算數以百萬計的非法選票，他不單只能贏得選舉人票，就連總得票數都能超越希拉莉。特朗普「假票」指控一出，即引來傳媒質疑。CNN記者Jeff Zeleney質疑特朗普沒有任何證據，卻作出「假票」指控，形容他是一位「糟糕的贏家（poor winner）」。

特朗普之後連出多道Twitter反擊，斥CNN一直支持希拉莉，在大選後表現更差劣。他又引述網民轟Jeff Zeleney是差勁的記者，反問Zeleney是否有證據證明大選沒有假票。

相關報道：獨立報／CNN